<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?teipublisher template="view.html"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title>Über das Projekt</title>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <p>Publication Information</p>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <p>Information about the source</p>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
    </teiHeader>
    <text>
        <body>
            <div>
                <head>Über das Projekt</head>
                <p>Dieses Beispielprojekt beschäftigt sich mit der digitalen Edition von
                    frühneuhochdeutschen Manuskripten aus dem Mittelalter, die Rezepte beinhalten.
                    Die Daten für das Beispielprojekt wurden vom Projekt CoReMa übernommen, wobei
                    sich die Zielsetzung im Rahmen des DigEdTnT-Projekts darauf beschränkt, nach der
                    Erstellung von Transkripten auf Grundlage der Manuskript-Digitalisate, die
                    textuelle Struktur sowie die in den Rezepten angeführten Zutaten TEI-konform zu
                    annotieren, und zusätzlich die Zutaten mit Wikidata-Normdaten anzureichern.
                    Abschließend sollen die annotierten und normalisierten Daten publiziert werden.
                    </p>
                <p>Im Zuge der Umsetzung dieses Beispielprojekts in der Pipeline 1 wurden die
                    Faksimiles der Manuskriptsammlungen A1 (Augsburg, Universitätsbibliothek,
                    Cod.III.1.2°43) sowie So1 (Solothurn, Zentralbibliothek, Cod. S 490) für die
                    Transkriptionsarbeit in FromThePage herangezogen und die in FromThePage
                    verfügbaren Annotationsmöglichkeiten getestet. Das Ziel war hierbei, Transkripte
                    der einzelnen Manuskriptseiten zu erstellen, die textuelle Merkmale wie
                    Überschriften, Zeilenumbrüche, Streichungen, Ergänzungen usw. genau wiedergeben.
                    Zusätzlich wurde in FromThePage auch die Möglichkeit des “Subject Linking”
                    (Auszeichnung von Entitäten wie Personen, Orte oder eigens angelegten
                    Kategorien) getestet. Die aus dem Subject Linking resultierenden Annotationen
                    wurden vor der Weiterbearbeitung in ediarum wieder entfernt, um in ediarum
                    ebenfalls die Annotation mit Normdaten zu testen. Dafür wurde eine bereits zur
                    Verfügung stehende Zutatenliste in OpenRefine mit Einträgen aus Wikidata
                    angereichert bzw. normalisiert, und diese in Form eines Registers exportiert.
                    Außerdem wurden in ediarum weitere Annotationen vorgenommen, die über
                    FromThePage nicht möglich waren bzw. Annotationen von FromThePage in ediarum
                    entsprechend dem DTA-Basisformat erweitert. Nach Abschluss der Annotations- und
                    Normalisierungsprozesse wurde das Beispielprojekt mittels teiPublisher für die
                    Publikation aufbereitet.</p>
            </div>
        </body>
    </text>
</TEI>
